.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Reflective-Scales:

Отражающая чешуя (`Reflective Scales <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=583>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 109

----------

Вы отращиваете набор цветных светящихся чешуек или чешуйчатый доспех, которые накапливают энергию, прежде чем выпустить ее в виде взрыва.
Когда вы колдуете это заклинание, выберите урон кислотой, холодом, огнем, электричеством или ядом.
Вы получаете сопротивление 5 этому типу урона.
Цвет чешуи зависит от типа выбранного урона и обычно соответствует виду дракона или другого существа, связанного с этим типом урона, как например красный или золотой и урон огнем.

Чешуйки сохраняют энергию по мере того как защищают вас.
Ведите учет того сколько урона предотвратили чешуйки.
В качестве активности за 2 действия (|д-2|) с признаками "воздействие" и "концентрация", вы можете взорвать их радиусом 20 футов вокруг вас, нанося всем существам 1d6 урона выбранного типа за каждые 10 урона поглощенного чешуйками, вплоть до максимальных 10d6 урона (после поглощения 100 единиц урона).
После этого как вы это делаете, заклинание заканчивается.

----------

**Усиление (+2)**: Сопротивление увеличивается на 5 и максимальный урон от взрыва чешуек увеличивается на 5d6.





.. include:: /helpers/actions.rst